[求高人指點]Financial Audit想轉做IT Audit / Advisory

小弟大學讀非三大account, 同埋叫做minor Information system
大學未畢業個陣諗住畢業做financial audit就算
所以啱啱畢業就做某2nd tier既audit
但最後個sem讀IT audit 啲科發現對呢方面好有興趣而且攞到好好既成績
之前都花咗唔少時間睇關於IT audit或者IT advisory既資料
諗清楚決定想係呢行發展

最近Big4 開咗application, 但怕自己連interview都無
想問下有無巴絲打可以指點下小弟應該點做先好
係咪應該考左CISA或者CISSP先?
定會唔會做左一年financial audit先再去apply?
除咗Big4仲有無其他公司有相關工作做?

希望各位巴絲打唔好厭小弟煩, 因為我身邊無人解答到

推

city?

係

why work in second tier?
grad個陣入唔到big4?

個陣interview prepare得好差
所以group in炒咗

輕輕一推

去Big 4 啦
IT Audit 都仲有得做嘅

會唔會連interview都唔俾
我諗都有唔少讀information system, CS既學生apply

第一 一定係apply big 4
第二 你major account, 都可以試下second tier
有interview 就google下咩係 advisory
big4 advisory 分team分得細 會專啲 例如it audit, financial advisory, internal control, corporate governance, valuation etc
如果係second tier, 可能得一两team 接job 種類會多樣化 樣樣都知小小會好傾啲

個人認為最重要係睇你 problem solving skills, advisory or consulting 相比audit 係比較向前望 個客開會有問題 你唔會有太多時間番去睇standard 先比答案 要合理時間內有方向又有方法

你似係想做It audit, 可能睇下咩係CISA, 做下research 睇下咩係 It general control 咩係application control

9 up only and good luck

多謝巴打答得咁詳盡
我想做IT audit但唔知有啲咩具體野要prepare

唔好再講考cert啦救命
點解啲傻鳩成日以為自己有張cert就會大啲機會
1.cisco好多cert都係要有工作經驗同有人驗先有
無工作經驗你係唔可以話自己有
最多話自己已經pass左exam
2.知唔知cissp考咩 咁易考既就唔駛5年經啦
3.big4既話要入it audit根本就好撚易 前提你要talk得 （中+英文）+3大
不過你city就窄洗啲 刷下gpa可能得既

有冇巴打知big4 it audit/risk assurance黎講邊間好d?

It audit fresh grad最緊要中英普通話ok,正正常常咁，識下基本it general control野就差唔多啦，佢地都預左d人入到去先學架啦.
Cert就等入到去big4先考都未遲，兩張都係要工作經驗先會拎到